正如哲学家托马斯·内格尔所指出的，成为一只蝙蝠一定是“像”某种东西，但那是什么是我们甚至无法想象的——因为我们无法想象通过一种声纳来观察世界会是什么样子。 成为一个有意识的人工智能会是什么样子? 我们可能永远都不会知道。 2021年8月25日，麻省理工科技评论 
 这与蝙蝠使用声纳“观察”周围环境的方式类似。 犀牛、骆驼和碾碎骨头的狗曾在内布拉斯加州漫游|艾莉森·皮尔斯·史蒂文斯| 2021年5月13日|学生科学新闻 
 这是解释温跃层的唯一方法。温跃层是一个温度迅速下降的区域，它将温暖的表层水与寒冷的深海分开，影响海军声纳。 一本新书探索了军事资金如何塑造了海洋学，Alka Tripathy-Lang, 2021年4月16日科学新闻 
 考察的科学目标总是次要的，尽管在声纳测绘系统上的挥霍被证明是验证他们保持世界纪录地位的关键。 一场海底之旅——全部五个|露辛达·罗伯| 2020年12月18日|华盛顿邮报 
 无人驾驶的船只配备了声纳，从不同的角度发现可疑的物体，一个延伸的伸缩臂挥舞着射钉枪来安装炸药。 2020年100个最伟大的创新|科普工作者| 2020年12月2日|科普 
 它采用了先进的声纳系统——目标不是海底，而是其他潜艇和船只——结果一无所获。 如果370航班的黑匣子真的被找到了，那么它们应该归美国所有 
 他们装载了最先进的声纳和雷达设备。 MH370是否载有杀手货物? 克莱夫·欧文2014年3月21日每日野兽 
 或者美国海军在南加州水域使用的强大声纳爆炸怎么样? 鱼类之谜:搁浅的皇带鱼试图告诉我们什么? Kevin Bailey 2013年10月23日|DAILY BEAST 
 在此之前，2011年12月，它赢得了美国海军6.91亿美元的潜艇“战斗和声纳系统”分包合同。 阿萨德的供应商芬梅卡尼卡与五角大楼有生意往来，2012年7月9日 
 他说的是与法航447航班黑匣子相连的声呐信标。 黑盒的神话|克莱夫·欧文| 2009年6月7日|每日野兽 
 净化的时间是声纳，然后利未提法指定。 约翰·诺克斯的作品，卷1(6)|约翰·诺克斯 
 声纳设备显示了它是什么岩石——铁和玄武岩。 减去的女人|罗素·罗伯特·温特博瑟姆 
 迪西恩多的庄园，这里是波尔西罗的城堡有个馅饼，上面有个声音呐。 《第一西班牙语读者》|欧文·w·罗斯勒和阿尔弗雷德·雷米 
 这样一来，声纳波似乎没有击中任何障碍物——而且没有回声会返回到搜索船上的声纳仪上! 汤姆·斯威夫特和维克多·阿普尔顿的电子Hydrolung 
 一个看不见的潜艇，声纳脉冲似乎可以穿过它，就好像什么都没有一样! 汤姆·斯威夫特和维克多·阿普尔顿的电子Hydrolung